<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<atom:link href="https://www.conjur.com.br/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
<title>Consultor Jurídico</title><link>https://www.conjur.com.br/</link>
<description>Notícias jurídicas</description>
<language>pt-br</language>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 13:54:00 -0300</pubDate>
<lastBuildDate>Mon, 17 Jun 2019 13:54:00 -0300</lastBuildDate>
<managingEditor>redacao@consultorjuridico.com.br (Redação - Consultor Jurídico)</managingEditor>
<webMaster>tecnologia@consultorjuridico.com.br (Departamento de Tecnologia - Consultor Jurídico)</webMaster>
<copyright>Copyright 2019, Consultor Jurídico</copyright>
<item>
<title>Câmara de comércio eletrônico questiona regras de patinetes em SP</title><link>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/camara-comercio-eletronico-questiona-regras-patinetes-sp</link>
<description>A Câmara Brasileira de Comércio Eletrônico ajuizou, no Tribunal de Justiça de São Paulo, uma ação direita de inconstitucionalidade contra o decreto provisório 58.750/2019, que regulamenta o uso de patinetes elétricos na cidade de São Paulo.
Adin ajuizada no TJ-SP questiona norma que regulame...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 13:54:00 -0300</pubDate>
<comments>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/camara-comercio-eletronico-questiona-regras-patinetes-sp/c/1</comments>
<guid>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/camara-comercio-eletronico-questiona-regras-patinetes-sp</guid>
</item>
<item>
<title>Opinião:  Denúncia falsa com finalidade eleitoral agora é crime </title><link>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/opiniao-denuncia-falsa-finalidade-eleitoral-agora-crime</link>
<description>No último dia 4, o presidente Jair Bolsonaro sancionou a Lei 13.834, que acrescentou ao Código Eleitoral o artigo 326-A, que instituiu o tipo penal de denunciação caluniosa com a finalidade eleitoral.
O texto da novel legislação positivou, ao instituir o artigo 326-A, que:
“Dar causa à inst...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 12:59:00 -0300</pubDate>
<comments>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/opiniao-denuncia-falsa-finalidade-eleitoral-agora-crime/c/1</comments>
<guid>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/opiniao-denuncia-falsa-finalidade-eleitoral-agora-crime</guid>
</item>
<item>
<title>Juiz bloqueia bens de herdeiros de fundação com contas reprovadas</title><link>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/juiz-bloqueia-bens-herdeiros-fundacao-contas-reprovadas</link>
<description>A Justiça Federal do Distrito Federal bloqueou R$ 8,6 milhões em bens da Fundação Assis Chateaubriand e de seus herdeiros para garantir o ressarcimento caso a entidade seja condenada no processo que apura o uso de verba recebida do Ministério do Turismo.
Na ação, a Advocacia-Geral da União afi...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 12:43:00 -0300</pubDate>
<comments>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/juiz-bloqueia-bens-herdeiros-fundacao-contas-reprovadas/c/1</comments>
<guid>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/juiz-bloqueia-bens-herdeiros-fundacao-contas-reprovadas</guid>
</item>
<item>
<title>Adulterar medidor de energia é crime de estelionato, afirma STJ</title><link>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/adulterar-medidor-energia-crime-estelionato-afirma-stj</link>
<description>Alterar o medidor de energia para que não marque corretamente o consumo caracteriza crime de estelionato. Esse foi o entendimento da 5ª Turma do Superior Tribunal de Justiça ao rejeitar recurso que sustentava a atipicidade da conduta ao argumento de que esse crime exigiria a indução de uma pessoa...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 12:32:00 -0300</pubDate>
<comments>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/adulterar-medidor-energia-crime-estelionato-afirma-stj/c/1</comments>
<guid>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/adulterar-medidor-energia-crime-estelionato-afirma-stj</guid>
</item>
<item>
<title>Marina Feferbaum:  A tecnologia como mais uma base do Direito </title><link>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/marina-feferbaum-tecnologia-base-direito</link>
<description>Nas últimas semanas, profissionais e acadêmicos do campo jurídico dedicaram-se à discussão sobre transformações do Direito e da tecnologia. Não sem razão, já que o mundo, as rotinas de trabalho e os problemas jurídicos estão mudando em ritmo exponencial, evidência de que algo substancial está aco...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 12:16:00 -0300</pubDate>
<comments>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/marina-feferbaum-tecnologia-base-direito/c/1</comments>
<guid>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/marina-feferbaum-tecnologia-base-direito</guid>
</item>
<item>
<title>STJ define início de multa e juros no sistema  drawback -suspensão</title><link>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/stj-define-inicio-multa-juros-sistema-drawback-suspensao</link>
<description>O termo inicial para a incidência de multa e juros em operação de importação pelo sistema drawback-suspensão de peças e componentes, quando não for feita a exportação dos produtos fabricados pela empresa contribuinte, será o 31º dia do inadimplemento do compromisso de exportar. A decisão, por mai...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 11:42:00 -0300</pubDate>
<comments>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/stj-define-inicio-multa-juros-sistema-drawback-suspensao/c/1</comments>
<guid>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/stj-define-inicio-multa-juros-sistema-drawback-suspensao</guid>
</item>
<item>
<title>TRT-18 definirá se devedor de imposto sindical deve ser notificado</title><link>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/trt-18-definira-devedor-contribuicao-sindical-notificado</link>
<description>O Pleno do Tribunal Regional do Trabalho da 18ª Região (GO) admitiu Incidente de Resolução de Demandas Repetitivas (IRDR) para definir sobre a necessidade de notificar por edital devedor de contribuição sindical urbana com indicação de seu nome e do valor do crédito.
Ao admitir o IRDR, o TRT d...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 11:36:00 -0300</pubDate>
<comments>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/trt-18-definira-devedor-contribuicao-sindical-notificado/c/1</comments>
<guid>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/trt-18-definira-devedor-contribuicao-sindical-notificado</guid>
</item>
<item>
<title>STJ permite tarifa mais alta para vale-transporte na capital paulista</title><link>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/stj-permite-tarifa-alta-vale-transporte-capital-paulista</link>
<description>O presidente do Superior Tribunal de Justiça, ministro João Otávio de Noronha, deferiu pedido do município de São Paulo para cassar 19 liminares e permitir a cobrança diferenciada do vale-transporte na capital paulista. A decisão também mantém, até o trânsito em julgado das decisões de mérito nas...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 11:07:00 -0300</pubDate>
<comments>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/stj-permite-tarifa-alta-vale-transporte-capital-paulista/c/1</comments>
<guid>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/stj-permite-tarifa-alta-vale-transporte-capital-paulista</guid>
</item>
<item>
<title>Leonardo Castro:  Conheça alguns PLs polêmicos (falsos ou não) </title><link>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/leonardo-castro-conheca-alguns-pls-polemicos-falsos-ou-nao</link>
<description>Para o artigo desta semana a respeito dos novos projetos de lei oferecidos por nossos parlamentares, fui a lugares onde jamais estive — tampouco pretendo retornar. Criei uma conta de Facebook e saí em busca de notícias sobre supostos projetos de lei em andamento. Pedi para ser adicionado em grupo...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 10:47:00 -0300</pubDate>
<comments>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/leonardo-castro-conheca-alguns-pls-polemicos-falsos-ou-nao/c/1</comments>
<guid>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/leonardo-castro-conheca-alguns-pls-polemicos-falsos-ou-nao</guid>
</item>
<item>
<title>Intervenção em previdência fechada suspende ações de execução</title><link>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/intervencao-previdencia-fechada-suspende-acoes-execucao</link>
<description>Nos casos em que houver intervenção federal em entidade de previdência fechada, haverá a suspensão do andamento das ações de execução. O entendimento é da 3ª Turma do Superior Tribunal de Justiça ao manter acórdão do Tribunal de Justiça de São Paulo que impediu o cumprimento de sentença em ação d...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 10:43:00 -0300</pubDate>
<comments>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/intervencao-previdencia-fechada-suspende-acoes-execucao/c/1</comments>
<guid>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/intervencao-previdencia-fechada-suspende-acoes-execucao</guid>
</item>
<item>
<title>Município é condenado por não aceitar funcionária após alta do INSS</title><link>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/municipio-condenado-nao-aceitar-funcionaria-alta-inss</link>
<description>Trabalhador que fica sem remuneração após fim de benefício previdenciário por ser considerado apto pelo INSS e inapto pelo médico do empregador deve ser indenizado. Assim entendeu a 2ª Turma do Tribunal Superior do Trabalho ao condenar o município de Paranaguá (PR) a pagar R$ 30 mil a uma funcion...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 10:10:00 -0300</pubDate>
<comments>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/municipio-condenado-nao-aceitar-funcionaria-alta-inss/c/1</comments>
<guid>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/municipio-condenado-nao-aceitar-funcionaria-alta-inss</guid>
</item>
<item>
<title>Intimação em nome de inventariante afastado anula venda em leilão</title><link>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/intimacao-nome-inventariante-afastada-invalida-venda-leilao</link>
<description>A intimação em nome de inventariante afastado invalida venda de imóvel em leilão. Com esse entendimento, a 6ª Turma do Tribunal Superior do Trabalho declarou a nulidade de todos os atos processuais posteriores à destituição da inventariante do espólio do proprietário de uma serralheria e, por con...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 09:43:00 -0300</pubDate>
<comments>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/intimacao-nome-inventariante-afastada-invalida-venda-leilao/c/1</comments>
<guid>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/intimacao-nome-inventariante-afastada-invalida-venda-leilao</guid>
</item>
<item>
<title> Lei dispensa autorização do consumidor para cadastro positivo </title><link>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/lei-dispensa-autorizacao-consumidor-cadastro-positivo</link>
<description>A Lei Complementar 166/2019, editada em 08 de abril de 2019, dispensou a prévia autorização das pessoas físicas e/ou jurídicas para que suas informações venham a ser inseridas nos cadastros positivos de crédito. Foram revogados e modificados artigos da Lei 12.414/11[1], que disciplinou a matéria ...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 08:00:00 -0300</pubDate>
<comments>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/lei-dispensa-autorizacao-consumidor-cadastro-positivo/c/1</comments>
<guid>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/lei-dispensa-autorizacao-consumidor-cadastro-positivo</guid>
</item>
<item>
<title> Apontamentos sobre o reconhecimento da união estável </title><link>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/mp-debate-apontamentos-reconhecimento-uniao-estavel</link>
<description>
1. Tratamento do concubinato antes da Constituição Federal de 1988
Antes da promulgação da Constituição Federal de 1988, a convivência entre homem e mulher, como se fossem casados, isto é, a união estável entre pessoas de sexo diferente, desde que não ligadas pelo casamento e sem que qualquer ...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 08:00:00 -0300</pubDate>
<comments>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/mp-debate-apontamentos-reconhecimento-uniao-estavel/c/1</comments>
<guid>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/mp-debate-apontamentos-reconhecimento-uniao-estavel</guid>
</item>
<item>
<title>Estado pode cobrar dívida milionária de ICMS de multinacional</title><link>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/estado-cobrar-divida-milionaria-icms-multinacional</link>
<description>Por unanimidade, a 1ª Câmara de Direito Público do Tribunal de Justiça de Santa Catarina entendeu que é lícita a atuação do estado de cobrar dívida de Imposto sobre Operações relativas à Circulação de Mercadorias (ICMS) de R$ 10,5 milhões de empresa multinacional. 
No caso, o colegiado analiso...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 07:44:00 -0300</pubDate>
<comments>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/estado-cobrar-divida-milionaria-icms-multinacional/c/1</comments>
<guid>https://www.conjur.com.br/2019-jun-17/estado-cobrar-divida-milionaria-icms-multinacional</guid>
</item>
</channel>
</rss>